妳/你喜歡的詩句？

你不願意種花，你說，我不願看見它一點點凋落。是的，為了避免結束，你避免了一切開始.

顧城 （避免）

如何讓你遇見我
在我最美麗的時刻 為這
我已在佛前 求了五百年
求他讓我們結一段塵緣

一棵開花的樹—席慕蓉

一切都明明白白

但我們仍匆匆錯過

因為你相信命運

因為我懷疑生活

（錯過）

一樹梨花壓海棠

用我三生煙火，換你一世迷離

疲憊又倦怠
看不到邊境
看不到出口
我眼裡只有藍色.

羅夫

我覺得，
你看我時很遠，
你看雲時很近。

你都鍾意顧城？

「籠裡出生的鳥認為飛翔是一種病。」 亞歷桑德羅‧佐杜洛夫斯基

鍾意. 咁啱心情唔好 有感而發
呢首覺唔覺好似攝影入面既推拉鏡頭

眼裡一片海 我卻不肯藍

（你） （我） （雲） 既距離

把你的影子加點鹽
醃起來
風乾

老的時候
下酒

夏宇 甜蜜的復仇

是復仇也是甜蜜

我現時自己肯做飯 悶極時自己肯浪漫

我就估到有呢句

原來詩都幾好睇

邊度可以揾到詩睇

黑夜給了我一雙黑色的眼睛 而我卻用它來尋找光明

原來都係顧城

對酒當歌，人生幾何！
譬如朝露，去日苦多。

深深陷入黑暗的蠟燭
在知識的葉岩中尋找標本
魚貫的文字交尾後
和文明一起沉睡到天明
慣性的輪子，禁欲的雪人
大地棋盤上的殘局
已擱置了多年
一個逃避規則的男孩
越過界河去送信
那是詩，或死亡的邀請

北島

Let me live truly, so that death to me become true.

Rabindranath Tagore

I'm so eager to see you again
but I wouldn't ask to see you
not because I'm proud
In fact, in front of you
I cede all my pride
yet only if you asked to see me
our meeting would be meaningful to me

— Simone de Beauvoir

卞之琳 無題

我在散步中感謝
襟眼是有用的，
因為是空的，
因為可以簪一朵水花。
我在簪花中恍然
世界是空的，
因為是有用的，
因為它容了你的款步。

擁毳對芳叢，由來趣不同；
髮從今日白，花是去年紅；
豔冶隨朝露，馨香逐晚風；
何須待零落，然後始知空。

文益襌師

若你看倦了風景，走累了路。你是否，願意把餘生放我身上靠一靠。——簡媜

你已經不願意了

當時共我賞花人 點檢如今無一半 （晏殊）

無可奈何花落去 似曾相識燕歸來 （晏殊）

這一刻，是黎明前的黑暗嗎？
但願黎明早降臨

作

面朝大海 春暖花開

昔我往矣，楊柳依依；
今我來思，雨雪霖霖。

我達達的馬蹄是美麗的錯誤
我不是歸人，是個過客……

睡吧！合上雙眼，世界就與我無關。

禪心一任娥眉妒 佛說原來怨是親
雨笠烟簑歸去也 與人無愛亦無嗔

如果想念會使人變胖
那麼
很想念你的我
現在，已經很胖了吧

那，那些毫無牽掛的瘦子
是怎麼回事
瘦子去到哪裡
都只攜帶自己
我去到哪，都帶著你
因想念的重量而步伐蹣跚

想念是幸福或者
不想念是幸福？
洗澡時，撫摸自己的身體
展開幸福的胖子和不幸的瘦子
之間的辯證
——〈胖子〉林婉瑜

思念，很重

我如果愛你——
絕不像攀援的凌霄花，
借你的高枝炫耀自己：

我如果愛你——
絕不學痴情的鳥兒，
為綠蔭重複單調的歌曲；
也不止像泉源，
常年送來清涼的慰籍；
也不止像險峰，增加你的高度，襯托你的威儀。
甚至日光。
甚至春雨。
不，這些都還不夠！
我必須是你近旁的一株木棉，
做為樹的形象和你站在一起。
根，緊握在地下，
葉，相觸在雲裡。
每一陣風過，
我們都互相致意，
但沒有人
聽懂我們的言語。
你有你的銅枝鐵干，
像刀，像劍，
也像戟，
我有我的紅碩花朵，
像沉重的嘆息，
又像英勇的火炬，
我們分擔寒潮、風雷、霹靂；
我們共享霧靄、流嵐、虹霓，
彷彿永遠分離，
卻又終身相依，
這才是偉大的愛情，
堅貞就在這裡：
愛，不僅愛你偉岸的身軀，
也愛你堅持的位置，足下的土地。
——〈致橡樹〉舒婷

我都係！！！
見到花就會諗起

我想和你虛度時光，比如低頭看魚
比如把茶杯留在桌子上，離開
浪費它們好看的陰影
我還想連落日一起浪費，比如散步
一直消磨到星光滿天

我想和你虛度時光 - 李元勝

明月裝飾了你的窗子
你裝飾了別人的夢

弱水三千，只取一瓢飲。

曾經滄海難為水 除卻巫山不是雲
取次花叢懶回顧 半緣修道半緣君

去年今日此門中 人面桃花相映紅
人面不知何處去 桃花依舊笑春風

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。
千里孤墳，無處話淒涼。
縱使相逢應不識，塵滿面，鬢如霜。
夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝。
相顧無言，惟有淚千行。
料得年年斷腸處，明月夜，短松崗。

少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上層樓。爲賦新 詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休。欲說還休。卻道天涼好個秋。

呢三首詩，我由小學到而家都仲經常掛喺口邊

問花花不語，為誰落？為誰開？算春色三分，半隨流水，半入塵埃。

天若有情天亦老。

曾經滄诲難為水
除卻巫山不是雲

春蠶到死絲方盡
蠟炬成灰淚始乾

還君明珠雙淚垂
恨不相逢未架時

落花無語
人間有情

為鼠留钣
憐娥媳燈

近期係套劇集到睇到呢首既節錄
最後兩句唔同處境可以有唔同體會

陶淵明既飲酒

心遠地自偏

你只能是風，而風
從不告訴我
何時來又何時去

風來我睜不開眼睛
風去塵埃遍地

（劉霞）

五月將盡
連日強光普照
一路一路樹蔭
呆滯到傍晚
紅胸鳥在電線上囀鳴
天色舒齊地暗下來
那是慢慢地，很慢
綠葉藂間的白屋
夕陽射亮玻璃
草坪濕透，還在灑
藍紫鳶尾花一味夢幻
都相約暗下，暗下
清晰，和藹，委婉
不知原諒什麼
誠覺世事盡可原諒

木心 傑克遜高地

飄飄何所似 天地一沙鷗

睇黎我地都係睇同一套劇
呢幾句大概可以表達到我對我一個好重要嘅朋友嘅諗法

同我一樣
近期對呢句說話既體會更深

我的心分外地寂寞。
然而我的心很平安：
沒有愛憎，沒有哀樂，
也沒有顏色和聲音。

美麗的心情

假如生命是一列
疾馳而過的火車
快樂與傷悲 就是
那兩條鐵軌
在我身後 緊緊追隨

所有的時刻都很倉惶而又模糊
除非你能停下來 遠遠地回顧

只有在回首的剎那
才能得到一種清明的
酸辛 所以 也只有
在太遲的時候
才能細細揣摩出 一種
無悔的 美麗的 心情

選自席慕容《無怨的青春》

用芳香的一瞬 來換我
今日所有的憂傷和寂寞

席慕容

喜歡這首

尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚。
乍暖還寒時候，最難將息。
三杯兩盞殘淡酒，怎敵他、晚來風急。
雁過也，正傷心，卻是舊時相識。

滿地黃花堆積。憔悴損，如今有誰堪摘。
守著窗兒，獨自怎生得黑。
梧桐更兼細雨，到黃昏點點滴滴。
這次第，怎一個 愁字了得！

所有的時刻都很倉惶而又模糊

我都好鐘意里首

所有的顛沛流離，
最後都有大江走向大海，

所有的生死離別，
都發生在某一個碼頭
—— 上了船，就是一生。

龍應台《大江大海 一九四九》

卑鄙是卑鄙者的通行證 高尚是高尚者的墓誌銘

你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你。
明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

卞之琳《斷章》

光加熱，等於火。
火加歌，等於我。

若，我與歌再加上，你 。
溫度，將，提升更多。

《尹。光》

抽刀斷水水更流 舉杯消愁愁更愁

I've made a lot of mistake. You'll never be one of them.

一生至少該有一次，為了某個人而忘了自己，不求有結果，不求同行，不求曾經擁有，甚至不求你愛我。只求在我最美的年華里，遇到你。
——徐志摩

生命是一襲華美的袍，爬滿了蚤子。
——張愛玲

東邊日出西邊雨
道是無晴卻有晴

山有木兮木有枝，心悅君兮君不知

今夕何夕

取次花叢懶回顧
半緣修道半緣君

欲知前世因，今生受者是，欲知來世果，今生做者是。

「我這輩子最遺憾的事，就是推我入地獄的人，也曾帶我上天堂。」

張愛玲

如果寂寞有一種顏色，我相信它會是乳白色的。

蘭西

一簑煙雨任平生

談笑有鴻儒 往來無白丁 何陋之有？

細憶新交相伴日
酣眠幻作互牽情
利申自己作

煙是好東西，當你寂寞了，點上一支煙，吞吐之間，雲霧繚繞，好似人間仙境，什麼心事都在煙霧中，伴隨着煙霧散去，心情就像煙霧慢慢地好起來，哥抽的不是煙，而是淡淡的寂寞！
胡楊柳飄飄

一諗諗起呢句

用我三生煙火
換你一世迷離

唔知會唔會再見到個朋友
只希望再遇見嘅時候彼此都會係更好嘅大家

所有的事只會發生一次
不管是現在或未來 正因如此
我們毫無經驗地出生
沒有機會練習就死去

Do not fall in love with people like me.
I will take you to museums, and parks, and monuments, and kiss you in every beautiful place, so that you can never go back to them without tasting me like blood in your mouth.
I will destroy you in the most beautiful way possible. And when I leave, you will finally understand, why storms are named after people.

我射的不是米青，是寂寞、是孤獨、是對那段不可追憶的時光的可惜。Tempo抹去的，是那在我記憶中向我微笑著的你、因我而快樂的笑聲、及離我而去那天留給我的背影...

蘭西

有冇啲詩集推薦？

死亡如風 伴隨我身

犽叔

細個好鍾意、覺得沉重得嚟好優雅。每一字一句好表達到佢喪女嘅痛。但好似好平凡普通幼稚，大家都識唔合大家鍾意嗰種：

也許你真是哭得太累，
也許，也許你要睡一睡，
那麼叫夜鷹不要咳嗽，
蛙不要號，蝙蝠不要飛。
不許陽光撥你的眼簾，
不許清風刷上你的眉，
無論誰都不能驚醒你，
撐一傘松蔭庇護你睡，
也許你聽這蚯蚓翻泥，
聽這小草的根鬚吸水，
也許你聽這般的音樂，
比那咒罵的人聲更美；
那麼你先把眼皮閉緊，
我就讓你睡，我讓你睡，
我把黃土輕輕蓋著你，
我叫紙錢兒緩緩的飛。

聞一多

聞一多主張既格律詩
句式整齊 每節模式相同 每節押韻
一個句號 一氣呵成
入面用既 輕輕 緩緩 完全感受到對個女既體貼關懷

初戀總是甜，搓暖洞要填。

松島安

我達達的馬蹄是美麗的錯誤

我不是歸人

是過客

納蘭詞

現代啲呢

空山不見人
但聞人語響
返景入深林
復照青苔上

去年元夜時，花市燈如晝。
月上柳梢頭，人約黃昏後。
今年元夜時，月與燈依舊。
不見去年人，淚溼春衫袖。

差一點他不可以求婚
不可以升上大學
不可以再和親人喝茶
不再有機會進入產房
差一點他不可以
和太太看着自己的孩子出生

差一點他不可以唱情歌
不可以看到黑色與白色
差一點他看不到自己的房子
會有一盞別緻的燈
淡黃色的光照暖每一個夜晚
差一點他不再有機會
看到自己的兒子長大成人
聽到他叫一聲：爸爸

請你拿着一個5元港幣
看看這3cm的距離
把它緊貼在你的胸前
你便會看到這道城市的傷痕
人人都有

—— 3cm, 呂永佳

此情可待成追憶 只是當時已惘然

同埋辛棄疾講愁個首

原來我對抗的那個世界的律法與價值，都濃縮在你身上。你明明是我的愛人，我卻在末了要跟你對抗廝殺，我也才發現，年輕跟純真是兩個完全不同的概念，你是個多麼可怕的真正的成人。

——李維菁

且將新火試新茶
詩酒趁年華

在年輕的時候，如果你愛上了一個人，
請你，請你一定要溫柔地對待他。
不管你們相愛的時間有多長或多短，
若你們能始終溫柔地相待，那麼，
所有的時刻都將是一種無瑕的美麗。
若不得不分離，也要好好地說聲再見，
也要在心裏存著感謝，
感謝他給了你一份記憶。
長大了以後，你才會知道，
在驀然回首的剎那，
沒有怨恨的青春才會了無遺憾，
如山岡上那輪靜靜的滿月。

— 席慕蓉 《無怨的青春》

想問下係咩劇

我唔知巴打係咪同一套
我講個套係台劇"想見你"

Same
神劇

Lm

春江花月夜 全首

澄江靜如練 餘霞散成綺

我達達的馬蹄是美麗的錯誤
我不是歸人，是個過客

這次我離開你，是風，是雨，是夜晚；
你笑了笑，我擺一擺手
一條寂寞的路便展向兩頭了。

春江花月夜 好迷離 靚到..

你給我權利看見月的陰暗面
並不是要我用力將你照亮
因我知道那些是從前有顆太陽
將你曬傷。

找一個和自己相像的星球吧
你不需要勉強自己變成對方想要的模樣
讓土星有環，讓彗星拖著塵埃
我愛你，連你黑洞的昨日也愛。

你的回應總是來得很晚，我不怪你
我知道早在我們很遠之時你就已試著呼喊
你一定很努力了揮舞著小小的光芒
穿過茫茫星空才能成為了對我的喜歡。

與厭世者交往守則，我正反覆背誦
他們說
愛上一顆流浪的星球
就要為他種下一座宇宙。

李豪〈與厭世者交往守則〉

縱然在別離的時候

醒來覺得甚是愛你

——朱生豪

此時相望不相聞，願逐月華流照君。

好鍾意呢句⋯⋯

屌

眾里尋他千百度 驀然回首 那人卻在燈火闌珊處

莫道不銷魂，簾卷西風，人比黃花瘦
知否，知否，應是綠肥紅瘦
新來瘦，非干病酒，不是悲秋

花自飄零水自流，一處相思，兩處閒愁
此情無計可消除，才下眉頭，卻上心頭

大漠孤煙直，長河落日圓
葡萄美酒夜光杯，欲飲琵琶馬上催
醉臥沙場君莫笑，自古征戰幾人回

每一句都好靚 非常流暢
舟子既愛情故事

上邪，我欲與君相知，長命無絕衰。山無陵，江水為竭，冬雷震震，夏雨雪，天地合，乃敢與君絕！

世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的。你們年青人朝氣蓬勃，正在興旺時候，好像早晨八、九點鍾的太陽。希望寄托在你們身上

毛語錄

去年今日此門中，人面桃花相映紅。
人面不知何處在，桃花依舊笑春風。

言念君子，溫其如玉。

頂呢首正到仆街

poem is everything and nothing , no more , no less

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。
納蘭性德

似花還似非花，也無人惜從教墜。拋家傍路，思量卻是，無情有思。縈損柔腸，困酣嬌眼，欲開還閉。夢隨風萬里，尋郎去處，又還被鶯呼起。
不恨此花飛盡，恨西園，落紅難綴。曉來雨過，遺蹤何在？一池萍碎。春色三分，二分塵土，一分流水。細看來，不是楊花，點點是離人淚。

“I think we had something. It wasn’t love, but it wasn’t nothing either.
And perhaps it was just stolen glances in long corridors, and laughing a little too much at each other’s ridiculous jokes.
Perhaps it was just feeling giddy at touching knees and pausing before breathing their name."
“And I know that it wasn’t love,” she said, “but it could have been. I’m sure at another time, in another place, it could have been.”

永結無情遊 相期邈雲漢

本來無一物 何處惹麈埃

江山如此多嬌，引無數英雄競折腰。
惜秦皇漢武，略輸文采；唐宗宋祖，稍遜風騷。
一代天驕，成吉思汗，只識彎弓射大雕。
俱往矣，數風流人物，還看今朝。

沁園春·雪
毛澤東

俱往矣 個下幾型
還看今朝 我個名

這一刻你是一個最天真的人
你手裡沒有魔笛 只有一支破舊的大旗
你像丑兒揮舞它 你不怕髒地玩遊戲
你看起來累壞了但你沒有停
我是那樣愛你 不肯改的你
玫瑰色的你

你是我生命中最壯麗的記憶
我會記得這年代裡你做的事情
你在曾經不僅是你自己
你栽出千萬花的一生 四季中徑自盛放也凋零
你走出千萬人群獨行 往柳暗花明山窮水盡去
玫瑰色的你 讓我日夜地唱吧
我深愛著你
玫瑰色的你

玫瑰色的你—焦安溥

違反人性

恆星 ◎蕭詒徽
⠀
人群中
總是看到你
⠀
很久之後才學到：
所有發光的星星
都不能住人

殘忍只需一棍

浮生且隨心 淡看星稀月明

不忘 @渺渺

我總是健忘
但不會對待你
像對待鑰匙錢包眼鏡

我會忘記很多
但記得你

多情自古傷離別，更那堪冷落清秋節。今宵酒醒何處？楊柳岸，曉風殘月。此去經年，應是良辰好景虛設。便縱有千種風情，更與何人說？
---柳永《雨霖鈴·寒蟬悽切》

玲瓏骰子安紅豆， 入骨相思知不知。

以前都好鍾意呢段最鍾意最後果句

‘Elegy’ (1586)
Chidiock Tichborne

My prime of youth is but a frost of cares;
My feast of joy is but a dish of pain,
My crop of corn is but a field of tares,
And all my good is but vain hope of gain:
The day is past, and yet I saw no sun,
And now I live, and now my life is done.

My tale was heard, and yet it was not told,
My fruit is fallen, and yet my leaves are green,
My youth is spent, and yet I am not old,
I saw the world, and yet I was not seen:
My thread is cut, and yet it is not spun,
And now I live, and now my life is done.

有無睇佢新書 睇完我想dum左佢

最尾個首係詞

不要悲哀吧不要悲哀 花兒謝了明年還會盛開

雖然我都好鍾意辛棄疾 但佢依種係詞唔係詩

孤帆天際忘歸舟

多謝分享

最近學緊飲茶 依句真心正

現代派詩社係台灣新詩最美麗既年代

舊英詩既律感真係好正 有無d新派d既介紹

我都係！

我失去了一隻臂膀，就睜開一隻眼睛

顧城

冇乜文化 冇一句記得

這是一溝絕望的死水，
清風吹不起半點漪淪。
不如多扔些破銅爛鐵，
爽性潑你的賸菜殘羹。

也許銅的要綠成翡翠，
鐵罐上鏽出幾瓣桃花，
再讓油膩織一層羅綺，
黴菌給他蒸出些雲霞。

讓死水酵成一溝綠酒，
飄滿了珍珠似的白沫；
小珠們笑聲變成大珠，
又被偷酒的花蚊咬破。
那麼一溝絕望的死水，
也就誇得上幾分鮮明。
如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。
這是一溝絕望的死水，
這裏斷不是美的所在，
不如讓給醜惡來開墾，
看他造出個甚麼世界。

《死水》 聞一多

隊咩草先可以一世迷離？

係 所以我通常中意嘅9成都係舊派嗰啲～ 所以唔知介紹咩正嘢好

不過新派嚟講 之前見過有個香港女仔作咗呢首 其實都係上年個prof介紹比我地先識 可以一睇～

‘In Extradition’ (2019)
Leung Rachel Ka Yin

She was shot in the eye with a bearing ball
She framed herself
She ruptured her eye while rioting
She framed herself
She ruptured her eye while rioting
She was shot in the eye with a bearing ball
She framed herself while rioting
She ruptured a bearing ball
She framed a bearing ball
She framed herself in the eye with a bearing ball while rioting
She was shot in the eye by rioters while rupturing
She framed herself with a bearing ball
She rioted with a bearing ball while rupturing
She framed a rupturing while rioting.

春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪。
若無閒事掛心頭，便是人間好時節。

幾好

突然見到自己名

唔撚洗隊草，人生本來已經好撚迷

那些都是很好很好的，可是我偏不喜歡

余光中〈忘川〉

而無論向東走或是向西
逆波忘川，順波忘川

爸爸的花兒落了
我也不再是小孩子

怒髮衝冠，憑欄處，潚潚雨歇。
抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。
三十功名塵與土，八千里路雲和月。
莫等閒，白了少年頭，空悲切。

自慚多情污梵行，
入山又恐誤傾城。
世間哪得雙全法，
不負如來不負卿？

-倉央嘉措 （曾緘譯本）

眾里尋他千百度，驀然回首，那人卻在燈火闌珊處。

呢句我係睇小說先識

目之所及，皆是過往。心之所想，皆是遺憾。

你來時攜風帶雨，我無處可避；你走時亂了四季，我久病難醫。原來你自人山人海中而來，就是為了給我一場空歡喜。是你帶我感受过天堂，也是你亲手推我入地狱

可惜你啊，不說實話，不經誘惑，不懂珍惜，不值一提。

自以爲心若頑石，卻終究人非草木

問君能有幾多愁 恰似太監上青樓

千金散盡 還復來！

今晚皇馬 C朗首名入球 All in

但我只見到子安變態

床前明月光

「我知道是鉤是種武器，在十八般兵器中名列第七，離別鉤呢？」
「離別鉤也是種武器，也是鉤。」
「既然是鉤，為什麼要叫做離別？」
「因為這柄鉤，無論鉤住什麼都會造成離別。如果它鉤住你的手，人的手就要和腕離別；如果它鉤住你的腳，你的腳就要和腿離別。」
「如果它鉤住我的咽喉，我就和這個世界離別了？」
「是的。」
「你為什麼要用如此殘酷的武器？」
「因為我不願被人強迫與我所愛的人離別。」
「我明白你的意思了。」
「你真的明白？」
「你用離別鉤，只不過為了要相聚。」
「是的。」

棄我去者，昨日之日不可留；亂我心者，今日之日多煩憂。長風萬里送秋雁，對此可以酣高樓。蓬萊文章建安骨，中間小謝又清發。俱懷逸興壯思飛，欲上青天覽明月。抽刀斷水水更流，舉杯消愁愁更愁。人生在世不稱意，明朝散發弄扁舟。

衣帶漸寬終不悔
為伊消得人憔悴

北島

-
那時我們有夢
關於文學
關於愛情
關於穿越世界的旅行
如今我們深夜飲酒
杯子碰到一起
都是夢破碎的聲音

——北島《波蘭來客》

-
你沒有如期歸來 而這正是離別的意義

——北島《白日夢》

好鍾意佢啲詩

我都係 覺得幾特別 又入心

原來連登都咁多人鍾意朦朧詩

此去經年 應是良辰好景虛設 便縱有千種風情 更與何人說

一生只夠愛一個人
你鎖了 人家就懂了

比較中意唐捐
為什麼
你看山小
看我卻很火大

七律，《絕命詩》，講乞衣。

賦性生來是野流，手持竹杖過通州。
飯籃向曉迎殘月，歌板臨風唱晚秋。
兩腳踏翻塵世路，一肩擔盡古今愁。
而今不受嗟來食，村犬何須吠未休。

喜歡北島嘅《宣告》

正

魚化石 卞之琳

（一條魚或一個女子說）
我要有你的懷抱的形狀，
我往往溶於水的線條。
你真象鏡子一樣的愛我呢，
你我都遠了乃有了魚化石。

像*

寂寞 如酒
我抱罈而睡
所謂芳香
所謂燦爛
所謂一世的繁華
怎麼？
所謂歷史
深秋今夜
不過濃情如酒
濃愁如酒
呵！呵！

人生如夢
我還有淚
可以祭奠
美與歲月

《寂寞如夜》 （節錄） 蔣勳

林花謝了春紅，太匆匆，無奈朝來寒雨晚來風。
胭脂淚，相留醉，幾時重？自是人生長恨水長東。

顧城好正

黑夜給了我黑色的眼睛
我卻用它尋找光明

一代人 顧城

北島

你選嘅呢兩段我都鍾意

北島

卑鄙是卑鄙者的通行證，

高尚是高尚者的墓志銘。

最鍾意佢le 兩句
學到好多野

尋尋覓覓，冷冷清清，悽悽慘慘戚戚。
乍暖還寒時候，最難將息。

好岩呢個天氣

〈甜蜜的復仇〉——夏宇

把你的影子加點鹽

醃起來

風乾

老的時候

下酒

Push

求解 唔是幾明

錯誤
鄭愁予

我打江南走過
那等在季節裏的容顏如蓮花的開落
東風不來，三月的柳絮不飛
你的心如小小寂寞的城
恰若青石的街道向晚
跫音不響，三月的春帷不揭
你的心是小小的窗扉緊掩
我達達的馬蹄是美麗的錯誤
我不是歸人，是個過客

好鐘意呢啲風格既詩
有無人有推薦既詩集

如果這是一次城巿必須進行的手術
那麼，必須切除的腫瘤，是我們還是他們

《他們說這是一場暴動》韓麗珠

有無巴絲一樣鍾意本土詩人？其實好多詩人都好黃

當時只道是尋常

跟住唔記得下句

《彗星》都幾好
//
回來，或永遠離開
別這樣站在門口
如同一尊石像
用並不期待回答的目光
談論我們之間的一切
//

但其實係有少少問題
個個一提佢就抽呢兩句出嚟
但冇咗後面嘅嘢其實意思係唔同哂

//
告訴你吧，世界
我——不——相——信！
縱使你腳下有一千名挑戰者，
那就把我算作第一千零一名。

我不相信天是藍的，
我不相信雷的回聲，
我不相信夢是假的，
我不相信死無報應。

如果海洋注定要決堤，
就讓所有的苦水都注入我心中，
如果陸地注定要上升，
就讓人類重新選擇生存的峰頂。
//

淨係呢三段都唔同

如果喜歡妳是一個笑話，
我甘願當一個沉默笑匠；
用孤單醞釀想你的情緒，
用文字記下愛你的感覺。

人生不相見，動如參與商。

「火」
他們堅信火還在門外
便永遠不會燒到房間裡
我們還在拚命叫醒裝睡的人
結果他們睜開了眼睛
把安眠藥嗑下去

「煙花與催淚彈」
彩色的火藥圈
在城市的天空烙上標記
像豬背上的紅印章

孩子們流了淚
不是感慨
只是眼睛想起催淚煙

另一種灰色的煙花
沒有印在天空
因為它擲向我們的身軀

青木原 — 別忘了，許願池也吃金幣

好開心咁多人鍾意新詩
題外話：有冇香港詩人想搞詩社？

曾慮多情損梵行，
入山又恐別傾城，
世間安得雙全法，
不負如來不負卿。

倉央嘉措 - 《不負如來不負卿》

雪

天空老了
落下他的白髮
有天你也會如此
失去一切

你曾經凝望愛人
以為那就是愛
你曾經觸摸花瓣
以為這就是花

睇到流眼淚

沒有 他 很想去捕捉 他
沒有 花 那管他種在誰的 家

絲打好有感觸咁喎

回憶

This is the way the world ends
This is the way the world ends
This is the way the world ends
Not with a bang but a whimper.

其實又唔可以話意思唔同哂
正正係呢兩句表達到佢對呢個世界荒謬既不齒
去到後面先有咁凌厲既反抗

等到風景都看透 也許你會陪我 看細水長流

題目引起我地去思考「甜密和復仇」的對立；復仇是壞的，甜密是好的

影子和醃物的意象：兩者都已非事物本體，可謂已經變質，但敍事者卻偏愛二物

情感轉折：醃起來、風乾和下酒的感情色彩截然不同，又與題目似乎風馬牛不相及

利申：拙見，每粒字都要解就無左朦朧詩嗰種味道了

我都好新不過夏宇嘅詩迷起上黎係可以好迷

呢種style似係台灣當代詩人（新一派）會比較多創作，唔知你係咪想要嗰種迷迷糊糊嘅矛盾不定感

我覺得my little airport 嘅歌詞已經勁過新詩嘅級數

識貨 勁中意呢個詩人

也許你真是哭得太累
也許，也許你要睡一睡

阿p係一個詩人

今日楊牧過身希望你喺另一邊過得快樂

mla嗰啲基本上唔係歌黎 係詩黎
利申mla fans

喺呢啲post都搵到mla fans